\subsection{Messungen zum Metallinterferenzfilter}
Im Vorhinein der Messung haben wir den Metallinterferenzfilter gegen das Licht gehalten und festgestellt, dass der Filter bei geradem Durchschauen grün filtert. Neigt man den Filter nun, verändert sich Licht hin zum blauen. Demnach verkürzt sich die Wellenlänge beim Kippfen des Filters. Das bestätigen auch die Messungen, die wir vorgenommen haben, die in Abb. 6 gezeigt werden. Hier haben wir die Messung des ungeneigten Filters mit zwei Messungen verglichen, bei denen der Filter jeweils um einen gewissen Winkel geneigt wurde. Der Vergleich bestätigt unsere vorherigen Beobachtungen, dass eine Neigung des Filters die gefilterte Wellenlänge verkleinert. 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.8]{Vergleich_MIF_Kippung.png}
	\caption{Verlgeich der Messungen zum Metallinterferenzfilter, wobei dieser jeweils unterschiedlich geneigt wurde}
\end{figure}
Diese Beobachtung lässt sich nun auf verschiedene Weisen erklären. Eine Möglichkeit ist die Betrachtung der Bragg-Gleichung\begin{equation}
n\lambda = 2d\sin\theta
\end{equation}An dieser Gleichung sieht man sehr schön, dass bei gleichbleibendem Abstand $d$ der senkrechte Einfall dazu führt, dass $n\lambda = 2d$ gilt. Demnach führt eine Veränderung des Winkels automatisch zu einer Verkleinerung der Wellenlänge, da immer $\sin\theta < 1$ für $\theta < \pi/2$ gilt.